\documentclass[a4paper, 10pt]{article}

\usepackage {mathtools}
\usepackage [spanish, es-tabla]{babel}
\usepackage [utf8]{inputenc}
\usepackage {multirow}
\usepackage {fancyhdr}

\lhead[EMPRESA]{EMPRESA}
\chead[FÓRMULAS]{FÓRMULAS}
\rhead[2017/2018]{2017/2018}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

\lfoot[]{}
\cfoot[\thepage]{\thepage}
\rfoot[]{}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\title{FÓRMULAS DE EMPRESA}
\author{}
\date{}

\setlength{\textwidth}{145mm}
\setlength{\textheight}{235mm}
\setlength{\oddsidemargin}{6mm}
\setlength{\evensidemargin}{6mm}
\setlength{\topmargin}{-5mm}


\begin{document}
	\pagestyle{fancy}
	\maketitle{}
	\thispagestyle{fancy}
	\section*{La producción}	
	\subsection*{Costes}
	\begin{equation*}
		\text{Coste total} = \text{Coste fijo} + \text{Coste variable}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\text{Coste total medio} = \frac{\text{Coste total}}{\text{Producción}}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\text{Coste variable medio} = \sum{\frac{\text{Coste variable}}{\text{Producción}}}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\text{Coste marginal} = \frac{\Delta \text{Costes}}{\Delta \text{Producción}}
	\end{equation*}
	\subsection*{Punto muerto}
	\begin{equation*}
		\text{Producción} = \frac{\text{Costes fijos}}{\text{Precio}-\text{Coste variable medio}}
	\end{equation*}
	\subsection*{GAO}
	\begin{equation*}
		\text{GAO} = {\LARGE\frac{\frac{\Delta \text{Beneficio}}{\text{Beneficio}}}{\frac{\Delta \text{Producción}}{\text{Producción}}}} = \frac{\text{Producción} \cdot (\text{Precio}-\text{Coste variable medio})}{\text{Producción} \cdot (\text{Precio}-\text{Coste variable medio})-\text{Coste fijo}}
	\end{equation*}
	\subsection*{Productividad}
	\begin{equation*}
		\text{Productividad} = \frac{\text{Productos}}{\text{Factores productivos}}
	\end{equation*}
	\section*{El subsistema financiero}
	\subsection*{Valoración de inversiones}
	\subsubsection*{Estáticos}
	\begin{equation*}
		\text{Flujo neto de caja} = \sum_{i=0}^{n}{\frac{\text{Flujo neto de caja}_{i}}{\text{Desembolso inicial}}}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\text{Tasa de rendimiento contable} = \frac{\text{Beneficio contable anual}}{\text{Desembolso inicial}}
	\end{equation*}
	\subsubsection*{Dinámicos}
	\begin{equation*}
		\text{Valor actual neto} = -\text{Desembolso inicial}+\sum_{i=1}^{n}{\frac{\text{Cash flow netos}_{i}}{(1+k)^{i}}}
	\end{equation*}
	
	\subsection*{Patrimonio}
	\begin{equation*}
			\text{Patrimonio neto} = \text{Activos} + \text{Pasivos} \left\lbrace \begin{array}{ll} \text{Si} > 0 & \text{será solvente a corto plazo} \\ \text{Si} < 0 & \text{será insolvente a corto plazo} \end{array} \right.
	\end{equation*}
	\begin{eqnarray}
		\nonumber\text{Activos} = \text{Bienes} + \text{Derechos} = \text{Activos fijos} + \text{Activos circulantes} + \text{Tesorería}
	\end{eqnarray}
	\begin{equation*}
		\text{Pasivos} = \text{Obligaciones} = \text{Fondos propios} + \text{Pasivo exigible a largo plazo} + \text{Pasivo exigible a corto plazo}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\text{Márgen de patrimonio} = \text{Tesorería} + \text{Activo circulante} - \text{Pasivo exigible a corto plazo}
	\end{equation*}
	\subsection*{Rentabilidad}
	\begin{equation*}
		\text{Rentabilidad financiera} = \frac{\text{Beneficios antes de impuestos}}{\text{Total activo}} = \frac{\text{Beneficios antes de intereses}}{\text{Total activo}}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\text{Rentabilidad económica} = \frac{\text{Beneficios antes de impuestos}}{\text{Fondos propios}} = \frac{\text{Beneficios después de impuestos}}{\text{Fondos propios}}
	\end{equation*}
\end{document}